La variabilidad entre los tamaños de las máquinas virtuales es muy grande, oscilando entre los 334 bytes de DVM \cite{dvm} y los 184320 de SENSORWARE \cite{sensorware}, aunque también debe mencionarse que las arquitecturas destino y sobre todo las funcionalidades son muy distintas.

Se han clasificado los tamaños en tres grandes grupos: máquinas menores de 16KB, entre 16 y 32 KB y mayores de 32 KB, obteniendo los siguientes resultados.


\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
Tamaño menor de 16KB &\parbox[l]{5cm}{\cite{dvm}, \cite{nanovm}, \cite{esterelvm}, \cite{mantisos}, \cite{emeralds}, \cite{swissqm}, \cite{vmstar}, \cite{davim}, \cite{darjeeling}}\\
\hline
Tamaño de entre 16 y 32 KB &\parbox[l]{5cm}{\cite{lorien}, \cite{tkernel}, \cite{ucos}, \cite{mate}, \cite{moterunner}}\\
\hline
Tamaños mayores de 32 KB &\parbox[l]{5cm}{\cite{sensorware}, \cite{agilla}}\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Clasificación por tamaño de la máquina}
\label{tabla-estadisticas}
\end{table}

